%% Import packages
\input{../../zhxx_csomagok.tex}
%% COMMANDS
\newcommand{\zhcim}{zh01\_Lotto}
%% SETTINGS
% Properties
\author{Hegedüs Ferenc}
\title{Programozás }
% Headers and footers
\input{../../zhxx_fejleclablec.tex}
% Center aligned column with automatix width
%\newcolumntype{cp}{>{\centering\arraybackslash}p}
\begin{document}
	% Row height setting
	\renewcommand{\arraystretch}{1.20}
	% Begin table at the very left
	\noindent
	\begin{tabular}{|>{\raggedleft}p{0.025\textwidth}|p{0.925\textwidth}|}
		\hline
		\multicolumn{2}{|>{\centering}p{0.975\textwidth}|}{\textit{C\# Console Application} - Lotto} \\ 
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{0.975\textwidth}|}{\textbf{Írjon konzolos alkalmazást strukturált módon, mely egyéni lottójáték sorsolására és nyerési esélyeinek kiszámítására alkalmas.} A program lényege, hogy a felhasználó megadja a legnagyobb válaszható számot, illetve hogy hány számot húznak a lottó játékban. A program 1 és a megadott legnagyobb szám között véletlenszerűen sorsol ki a megadott darabszámnak megfelelő mennyiségű számot, valamint kiszámítja a telitalálatos játék nyerési esélyét. A kidolgozást például az alábbi pontok szerint végezheti.} \\
		\hline
		1 & Hozzon létre új \textit{C\# Console Application} projektet a Visual Studio-ban. A projekt neve \textit{Vezeteknev\_Keresztnev\_\zhcim} legyen! \\
		\hline
		2 \textit{(5)} & Hozza létre a \texttt{int BeolvasInt(string nev, int also, int felso)} metódust, mely a felhasználónak a \texttt{nev} nevet kiírva a konzolról beolvas egy \texttt{also} és \texttt{felso} közé eső (a határok értékét a szám felveheti) egész számot. A beolvasást addig ismételje, amíg a felhasználó a kritériumoknak megfelelő bemenetet nem ad, majd térjen vissza az értékkel. \\
		\hline
		3 \textit{(9)} & A \texttt{int[] LottoSzamok(int darab, int max)} metódus véletlenszerűen sorsoljon 1 és \texttt{max} (a határok értékét a szám felveheti) között \texttt{darab} mennyiségű egész számot, és térjen vissza az ezeket tartalmazó tömbbel. A sorsolást úgy végezze, hogy a tömbben egy adott szám csak egyszer szerepelhet. \\
		\hline
		4 \textit{(7)} & A nyerési esély kiszámítására hozza létre a \texttt{double NyeresiEsely(int darab, int max)} metódust, mely számítsa ki, hogy a játékosnak mennyi esélye van egy megjátszott szelvényből telitalálatot elérni, ha 1 és \texttt{max} között kell (a határok értékét a szám felveheti) \texttt{darab} mennyiségű számot választani. A metódus végén térjen vissza kiszámított értékkel. Az összes lehetséges kombináció (hányféleképpen választhatjuk ki a számokat) az alábbi képlet segítségével számítható:
		\begin{equation}
		{max \choose darab} = \frac{max!}{darab!(max-darab)!}
		\end{equation}
		Például a klasszikus 5-ös lottó esetén:
		\begin{equation}
		{90 \choose 5} = \frac{90!}{5!\cdot 85!} = \frac{86 \cdot 87 \cdot 88 \cdot 89 \cdot 90}{1 \cdot 2 \cdot 3 \cdot 4 \cdot 5}
		\end{equation} \\
		\hline
		5 \textit{(4)} & Hozza létre a \texttt{void KiirSzamok(int[] szamok)} metódust, mely a kisorsolt számokat tartalmazó \texttt{szamok} tömb minden elemét egymástól elválasztva, egy sorba a konzolra írja. \\
		\hline
		6 \textit{(5)} & A program \texttt{void Main(string[] args)} metódusában kérje be a felhasználótól a sorsolni kívánt maximális értéket 40 és 100 között, valamint a számok mennyiségét 3 és 10 között a 2 \texttt{BeolvasInt} metódus segítségével. Ezután számolja ki a telitalálatos játék nyerési esélyét a 4 \texttt{NyeresiEsely} metódussal, és az eredményt írja ki a konzolra. Végül sorsoljon nyerőszámokat a 3 \texttt{LottoSzamok} metódus segítségével, és írja is ki őket a konzolra a 5 \texttt{KiirSzamok} metódussal. \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{document}